【改詞】《你的名字-夢燈籠》 廣東話

313 133 314 743
如果 聲音 不消失 可於腦海記得
03 31 04260 414 2420
如此 就可 尋遍這地球 去找你 夢裏漫遊
03 63 63 135743
如果 夢境 就此 編織到可永久
24175544448 4317 4425857
未怕天給你我這個毒咒 我也總可 去挽留你這對手
4317 4465848
就再抖擻 我倆在這個節奏
4317 343 515
覓個出口 不顫抖 去走

Oh

4 137 777 734 147
快 聽見我倆相見心中急速那心跳聲
055438 520 607
來再去挽手觀望著日落回應
54 41334
尋遍了世間這感應
0432714 0654314
無限時間地形 無用問那姓名
5 443 141414607
你 笑說我變態 喝那口嚼 後無聲
44 53 177 154
我笑笑看 你那臉型
04 5311754
和你去挽救這世界日月連繩
0542314 0654314 5
回望着那過程 流著淚的溫馨

04531774 324 20
未怕世間多少分秒 去覓你姓名
06543 1314 324 20
在你掌中寫出一句 愛着你記認
07352 43174
暴雨中看着我手繩打拼
07352 062042
糸守中 看着你掌心和應
54 24314 55 24 424
為着了這一天 我 與你可以 遇見
54134 55 4314
為着你那笑臉 那怕世間改變

原文：
啊─ 如果我們的聲音 能夠傳到世界的一隅
而不消失的話該有多好呢

這樣的話 我們兩個 就可盡情喊出 時雨之町
永不消失的承諾 一起說「預備」吧

啊─ 「如果許願就能實現」 這句話的要點已逐漸消失
到底是從什麼時候開始的呢 又是什麼原因呢

啊─ 雨即將停止的那一瞬間 彩虹的起始 與終點
在這生命的盡頭一定有著什麼 我始終堅信不移

總有一天我們會再度啟程 擊掌慶賀這世間從未有過、
尚未萌芽的感情 並親吻這相逢的時間

即使被第5次元的空間惡整 我依然會看著妳
我們再次決定「初次見面」時的暗號吧
現在 我會緊緊追著 妳的名字

原曲 link :

純音樂 link :

多謝巴打

之後應該會自己唱，不過如果有巴打想唱都可以隨便

不過麻煩通知聲

憤怒鳥？

你 笑說我變態 喝那口嚼 後無聲

Btw支持

諗左好耐都填唔到果句，又唔想重覆，就諗返戲D情節

如果有咩唔岩音或者填得差，可以討論下

劇透post 已經有人 post 左已經有粵語版，但都可以有粵語版二嘅...

勁

生還者

咩生還者，你係邊時空黎？
明明報紙寫全部人奇蹟地去左演習生還

喊出黎
可以做香港版

多謝巴打
btw 你個名

你個時空假㗎，快啲返嚟現實

痴L線，一定冇死
你個啲幻覺黎架啫，嚇我唔到既

你快啲返黎現實

夠鐘死心了

唔同痴線佬講野

點解...變晒adore...

終於有巴打改夢燈籠
咁我可以放番低支筆了

好詞呀巴打

寫你就寫啦仆街

多謝巴打，原來你都過左黎
得我一個轉左名

改你就改啦

其實可以一齊改，佢依家都未完美
多謝巴打支持，原來真係全部人都過曬黎

或者你唱

你寫左幾多呀巴打，我都想睇下

你係......

我以為係新朋友添

咁都識我

我冇乜人識，不過見過你好多次
知道你改好多詞我都好鐘意寫詞

巴打你成日唱歌架嘛，好似聽過你試唱改詞同張敬軒

如果記錯唔好屌

同埋好似係user name超人之父某個改詞post傾過下計

巴打唔好咁啦
透少少都得掛？

其實支筆都未拎起

改過有幾個名，我唔知同你傾嗰陣係用緊邊個，嗰排唔係清蒸馬拉膠就係馬膠

會認真諗下
因為真係幾鐘意呢首歌

成個高登都識你 (好似係)

冇落雨
所以連少少都透唔到 (好似係)

成個高登都識你 (根本係)

幾時唱

想巴唱定絲唱，定2個都有？

痴線佬

師傅好嘢，多謝師傅

點解今次改名唔沿用馬拉膠系列？

一黎係用到就我身邊啲人知道我user name所以改下，二黎就係就下我女朋友，佢都有用開

香港網絡大典

「雪人也出火」（Horny Snowman），簡稱「雪人」，又名「出詞發燒友」，同時為高登討論區（高登會員編號：447505）及膠登討論區（膠登ID：14016）會員，活躍於高登音樂及膠登音樂，因改詞而成名，曾改下不少佳作，當中不乏詞風緊湊的小眾題材。

2015年6月22日，「雪人也出火」正式加入謎米香港成為「謎米博客」的一員。

嗚呀…

嗚呀世界級

頭先嗰句唔係我講㗎喎

可唔可以del撚咗謎米博客佢？只不過山兄俾個位小弟宣傳啲改詞兩三次，根本唔係咩「特殊身分」

支持本土創作

無論係支持我定係上面雪人大佬都多謝你呀巴打

好謙虛，值得尊重

唔好意思，唔合群

你哋唔好以為Lomin大佬過唔到嚟就可以為所欲為，小弟會一五一十向大佬篤灰的，你哋好快就仆街

Lomin大佬私下同我講左你先係龍頭呢個事實
唔好再扮喇好嘛

你唔好再侮辱大佬

我地冇侮辱你

成班叛徒

花生

撘單post 埋係高登之前嗰首

《前前前世》廣東話

夢到這裏 醒起這憶記

你的溫暖目光怎麼會帶出淡淡的生氣

嫌我遲疑 來得這麼晚

這我可超脫了身心的界面用儘力跨出的澗

你的香髮你的聲音你的樣貌令我想得喊

夢見的 我找的 是你嗎 是你嗎 無用定時間日期

我一生 就只想 共你可 遇見的 渡過的 沒有限期

這日這地這時期 我~怎~開口

碰著看著你回頭 不~可~再顫~抖

前前前生一早經已找你

幸運是你笑著似~預期

而在那火車碰見或在這梯間碰見來到這刻仍看著你入迷

前前前生 當天心裏憶記

完完全超出這日期

而就算苦等 到我忘記你身份 也伴隨著你新的腳印

忘記你身份 也要攜著我掌心 你印象在我的心入滲

我如何 如何找到一個

直到相見那刻方可記得暫住夢境的一個

雨滂沱 仍然攀登的我

夕照仿要結束不見了光 日落後怎找清楚

就算未在我的掌心記低身份亦不可阻擋

暴雨中 歷劫中 落殞中 未放鬆 重系著時間裂縫

糸（讀“覓”）守中 別了蹤 再抱擁 未怕穿越太虛時空濛濛

夢見著你列車奔往 靈魂凌亂對望
仰望那彗（讀“睡”）星飛往 心中 那個村莊

前前前生一早經已找你

幸運是你笑著似預期

而在那火車碰見或在這梯間碰見來到這刻仍看著你著迷

前前前生 當天心裏憶記

完完全超出這日期

而就算苦等 到我忘記你身份 也伴隨著你新的腳印

忘記你身份 也要攜著我掌心 你印象在我的心入滲

前生將心早交給你

未懼被星空中的災難別離

在夢裏穿梭去見面 後已分開了八年 再抱緊 這亦太神奇

平行時空匆匆一切失去

靈魂如繩子交織終於相對

互換過身軀 那結局太過唏噓

這姓名靠我講一句

未懼時間中興衰 我倆在世界之最 你我像前世般登對

我諗住改埋Sparkle,,不過難度好高，我需要搵人幫手

正
劉明待絲打唱

拋磚引玉

1 3377154
星空仿佛想扼殺我
54334602 2120
就讓它使我絕望的掙扎
13377154
光陰穿梭瀝瀝答答
44314354
似說親暱過將世隔

巴打習慣寫咗簡譜先填？

以前玩二胡都要睇簡譜

師傅

荒廢左廿年啦

你講到已經六十歲咁

八十啦

流觴伯伯

唔係簡譜黎，習慣將首歌既歌詞填左數字先，再寫廣東話

係喎
我仲一路以為係簡譜嚟添

其實巴打你只需要留低 02493 五個數字就夠填晒九聲㗎喇

係喎

多謝巴打教路

師傅

流觴昧下昧下

推到有人唱

流觴巴先係師傅喎
叫小弟雪人就好了

想點

無力昧了

我唱會唔會嫌棄？

雪人師傅
其實我都想學點樣填好啲啲詞

開班please

星空仿佛想扼殺我
落幕星空中淒美絕望的掙扎
光陰穿梭瀝瀝答答
似個親暱過的過客
冥冥中身體交替過
世界的樞紐 織結命運中改錯
不想這速率 秒五裏錯過
那怕星火 拆開你我

改左少少，同作多左一兩句

改詞集中討論區

想唱 不過最近嘅cover都兩年前都嚟
留名待聽

唱喇
唔洗怕羞

sparkle更新，
三首最難係依首

星空仿佛想扼殺我
22334602 2120
落幕星空中淒美絕望的掙扎
13377154
光陰穿梭瀝瀝答答
44314354
似個親暱過的過客
22333944
冥冥中身體交替過
223333422920
世界的樞紐 織結命運中改錯
339334444
不想這速率 秒五裏錯過
44443944
那怕星火 拆開你我

Music

44334944
未在字典中的笑臉
223333422920
就在夢境中跟你夕落的相見
2223314
日落在糸守的暑天
44433444
你那笑我心中渲染
22943134
就在這星空拉根線
223333422920
認定她輕曲嘴角淡淡的腆腼

隨便改

推

其實日文改真係好難

睇下咩歌啫

秒回

我唱極都唱唔到

lm

唔啱音？邊句？

可以錄返你聽或者改，對唔住，作得唔好

可能係首歌啲音太快我好亂

好 放假先得閒錄

屌, 我都係....

音太快都唔係大問題
我認為個問題係佢d連音位好難發揮
而改左份詞字數有時少有時多好難掌握

捉唔到個音既時值